Found-dip一問

推

retake

FD 100%上原校HD

是撚但得
飯dip d 人都係派grade
接近8 9成人升到hd asso
hd asso又係有手有腳就收

所以無乜所謂
不過最好讀番同校果d
印象中佢會出原校conditional offer
過一定gpa就直接比你升

下世努力d

自問今次DSE未盡力

每年個個考完都係咁講。咪扼自己啦

你咁低分都話未盡
Ive Hd then 出黎返工la

睇你想繼續讀定出黎做野 想讀書咪retake/FD 又唔係差到死讀乜毅進？本人唔建議你retake retake基本上係for想直接入U嘅 你自問有無咁大毅力去自修？每日6 7點起身溫書喎 一唔小心又係拎個1就gg FD其實8 9成原校升 FD係最好選擇
有問題繼續問啦 盡答

你問自己
點解要讀大學先啦

10分想讀u

七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

【推上熱門】713光復上水資料

[714/721] 野餐及夢遊服飾

集中火力推Post

係啊 其實只係浪費左1年時間 我有幾個朋友都係FD>HD>Year 2 真係唔洗灰心 就算HD一樣有機會升大學 不過HD就偏向工作 有好多人讀完HD都直接做野 當然有人升U啦 你係勤力嘅就Local U 廢D咪top up Asso就真係專偏向升學囉

Ive 6成職業 4成學術
Fd 6成學術 4成職業
大家係偏向學術

傻啦
你唔係專科degree都乞食啦
你ive學門手藝技術都20k
貪乜大學學位姐

樹大13

Fd>hd>top up
可以完你心願而且成本最低

要睇你想讀咩科喎 其實各有各好 而且FD真係hea讀 是但簡科有興趣嘅讀都得 升HD/ASSO再簡咩科都未遲

大學學位真係無特別 我朋友岩岩grad左IT HD兩年 直接出黎做野無讀U 依家都30K

又唔夠分有唔想讀多一年
咁可以點

凡事順曬你意直接送你入去讀PhD好無?

你自己都知就算大學畢業都未必搵得多錢 咁你不如讀門手藝仲好啦

Agger

直接開大

Hotel management？Design？會唔會啱你啊？我有師妹上年Maths拎1 去左讀IVE嘅Hospitality(FD) 佢今年就升讀PR HD 佢話本身都唔知讀乜好 對理科同商科又無興趣 就讀左依科 見佢話上堂又有煮野食 學下執床個D幾有互動性又學到野 應該唔會悶到你？ 另外Design 聽講好似自由D 唔洗考試靠d功課拉分 唔鐘意讀書寫字就簡依個囉 但我成日見人要通宵整好份功課 都幾辛苦喎

Um...其實FD真係乜都升到 又拎我朋友做example佢都係hotel FD之後升左幼教 HD。FD只不過讀一年 決定唔到你前路 你絕對可以係依一年時間內諗清楚你想讀咩

咁唔係你想點 比個官你做好唔好
on9 你根本自己想點都未知

hotel man已經叫專少少 有條路你行
你有冇問過讀中文英文果D出路係點?

趁依家諗下自己條路點行 連登巴絲淨係比到advise你
唔會幫你搵到份30k工

又唔好咁惡迷惘好正常 我地盡力幫就得啦

FD嘅Media唔清楚喎 而且FD真係無乜科可以讀 基本上十個有九個都係hea讀FD 都係個句啦升HD/ASSO再簡乜科先最重要 FD決定唔到你生死架傻豬

Media都分好多種喎 你咁樣問我真係唔識答 巴打做咩唔試下上網搵呢？可能會搵到岩你心水嘅科 我只係可以盡量分析個科有咩好同出路個D比你

HD/ASSO咁長遠都仲有成年時間諗 依家你應該快D去拎個FD學位先啦 有d熱門嘅FD好快無位 到時要讀D垃圾科唔好喊or 你諗住retake。有咩唔明再問啦

唔好讀IVE BA 讀完等乞食

我都想讀文科，同你情況差唔多，利申小弟312333

大 早d去報名就ok
知道有幾件係ive升上黎
你英文有3 asso努力啲都可以入返u
可以試下入hku space 文科科

IVE去hku space要轉分
計法唔同
但ive條路係
IVE ＞ IVE HD
唔係話唔得 但好似係HSBC轉錢去渣打咁

大撚把人升

咁樓主直接報cc/space個fd啦
橫掂都諗住入asso

大，我上年都係IVE FD，即場in左HKUspace PR都收我而家有cuscs PRA同HKUspace PRCC offer，諗緊讀邊間好。雖然Space升學率高d，但聽講scs易d拎高GPA，因為space競爭比較大，我都想問下各位巴絲點睇，有冇讀過scs嘅人可以話我知覺得哩間野點糾結咗好耐

我唔太建議cuscs
入3大asso穏陣
Cu又唔會認親生仔
真係唔好入咁冷門嘅學校

得space hkcc cccu先有用

聽講space d人英文勁過其他院校，我英文麻麻，好驚比人屈gpa其實其他院校係點冇用法？就算拎到好高gpa都冇大學收？

英文廢邊間都比人屈

Exactly

依三間出名之外升u率高

毒步做乜貢撚活躍

依排得閒

冇女係得閒d

BB你考成點

咩叫驚比人屈gpa 你個學位不嬲要爭番黎嫁啦 唔夠人黎咪冇書讀

自問冇決心同自制能力就唔好retake
Fd其實好嘥錢

第一 入得IVE就知自己咩料
好多人都係打算讀完做返果行／唔想出黎做野hea住讀
冇諗過讀返上去ASSO / U
咁正常一定係去返IVE hd

識好多人都上到 你諗野太窄啦 試下跳出框框 就算係IVE FD 只要你成績係勁嘅一樣可以去其他院校讀asso 驚嘅可以試下求阿sir/miss寫推薦信

一定讀Ive fd
便宜過其他院校成倍
利申:ive fd->hkuapace hd->ugc degree

其實IVE FD有咩讀
中定英文教
利申 未讀過IVE

唔會
將勤補拙咪得
利申：英文lv2 係space都有3.7x

你其他院校升學資料都唔多啦
同埋如果你係果到拎到高Gpa 去返space個d都得啦
其實而家asso都唔curve 你做好自己就得
其他人點勁都唔關你事
再講 廢嘅人一定會多過勁嘅人
真係唔洗怕會比人屈機

我讀商科fd
英文notes 半中英咁教
英文堂就全英
個時會讀acct maketing個d科
數學中文就因為dse合格 有得drop
好似仲有體育堂

Ive可能係低能d 但真係配翻無5條2嘅同學個人覺得呢一點好好
基礎教起 當然你唔好睇得自己太高嫌佢教d內容淺
我當年就係係ive打好英文基礎同商科基礎再上hd 順風順水 今年上岸
其他院校fd我唔知係點，但ive就真心係唔錯的
而容唔容易駁返上大專，只要你早少少報名，基本上面試正常都會收

唔係今屆

你邊屆架

上屆

大你一年讀緊乜？

我今年都係31233

蘇蘇哂銀時

多女食

多女都不及你一個葉劉姐姐

想食你多d

加油呀! found dip努力啲 肯背野就可以好高分

報左ive商FD好驚讀唔掂

Fd 大多數讀緊中六既野 如果只係得1科1左 其實只要係個科努力啲 其他科都算易handle既 只要記住你自己既目標係升asso 其他人唔讀書唔緊要 grp pj carry佢地 所以gpa都唔算難拎高分

利申 fd升asso gpa 3.6x

佢的而且確未盡力
如果認真盡力
正常智力又點會呢個分數
除非除左食飯瞓覺之外 其餘時間都拎黎讀書
如果唔係根本唔叫盡力
佢係無認真對個考試

咪咁講 真係大把人盡力考到呢個分
唔係個個適合讀書

同樓主差唔多

毅進歡迎你

我上年都係讀呢個 唔難

8月5,6係咪有得walk in

正常人祼考都拎3/4

我成日以為Ive fd只有資格升ive hd

情況完全同你一樣
想讀英文文科但1撚左數學
對英文有興趣但出黎又唔想做老師
讀SPACE又唔計5條2又貴一倍
IVE就比左個工程我
如果FD工程 ASSO文科會唔會好難接上去
真係好想讀大學去外國交流呀

真係一樣 我都係想讀英文文科 對英文有興趣但讀完都係唔想做老師 因為覺得自己做唔黎 同埋好驚誤人子弟 我所掙扎嘅嘢同你完全一樣 聽日就要交留位費 到宜家都未決定好

其實我都係咁覺得好驚做錯選擇

Same對英文真係有愛，但又驚讀唔黎其他雜科
我依家已經換好衫落樓㩒錢
浪費一年時間，見住班Friend最差都岩岩好5條2 ASSO/HD
已無面目無尊嚴見同學朋友啲wts app GP,IG 已Del曬，自封一年
本身報左hkcc諗住拎個希望但已經等唔切

我都係 人地差極都有5條2
但係巴打點解會揀工程 本身有興趣？

冇鳩揀

一齊加油啦 報左酒店fd

多謝巴打意見

巴打唔好唔開心，你數學1左都算好，起碼去in asso hd仲有機，我英文1左就機會 渺茫

Ive fd升其他院校hd會唔會跟唔上

咁點解揀ive都唔揀毅進 唔係一樣咩

ive都有入學要求架咩
真係唔知

入學要求就係$$$$$$

讀Ive fd好撚馨香呀？

其實真係ive fd好好多，如果你唔嫌棄ive個名
首先學費平一半，同埋其他asso都當你有5科2
利申 DSE 15分 1左1科，而加上返三大asso

係果間讀fd會易d升上同一間hd
btw數學 通識 elective低分可考慮同時讀fd+retake dse

FD係咪好難讀？你肥邊科？

巴打如果你連FD嘅英文都覺得深 建議你唔好讀書 你連基礎都無 比你上到U都無用 U嘅英文深過FD好多 FD已經係學返中學d野

比你搞到好驚，你咩科？
利申報左商FD，dse英文得2